{
    "question": "Carilah literatur sebanyak banyak mengenai cara untuk menghemat energi!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. menggunakan lampu hemat energi<br>2. membiasakan diri untuk menggunakan listrik seperlunya<br>3. mengefisiensikan pemakaian energi di tempat umum<br>4. mendesain rumah atau bangunan yang hemat energi<br>5. Pemerintah meyediakan fasilitas kendaraan umum massal secara efektif dan efisien.<br>6. mensosialisasikan segala kegiatan yang berhubungan dengan penghematan energi<br>7. melakukan dan mengembangkan penelitian denagn tujuan dapat menemukan sumber energi alternatif<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbedaan-sudut-inkinasi-positif-dan-negatif-638",
            "question": "Perbedaan sudut inkinasi positif dan negatif ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Deklinasi memiliki 2 pengertian, \npertama adalah deklinasi jika hubungannya dengan bumi \nDeklinasi adalah sudut antara kutub-kutub magnet dengan kutub bumi (sudut antara jarum kompas dengan kutub bumi yang asli) \nkedua adlah deklinasi jika hubungannya dengan langit/luar angkasa \nDeklinasi adalah sudut antara benda langit dengan proyeksinya pada lingkaran khatulistiwa.Untuk benda langit di utara memakai tanda positif sedangkan jika benda berada di belahan langit selatan maka negatif",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Untuk benda langit di utara memakai tanda POSITIF sedangkan jika benda berada di belahan langit selatan maka NEGATIF</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manusiahewantumbuhan-semua-nya-membutuhkan-oksigen-untuk-berna-267",
            "question": "manusia,hewan,tumbuhan, semua nya membutuhkan oksigen untuk bernafas.Bagaimana alam dapat menyediakan oksigen untuk memenuhi kebutuhan makluk hidup?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya oksigen itu memang sudah tersedia di alam. tetapipohon juga berperan penting. daun daun pohon menyerap karbondioksida, dan mengeluarkan oksigen.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-terjadinya-badai-701",
            "question": "Apa penyebab terjadinya\u00a0 badai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyebab terjadinya badai adalah :<br>suhu udara - udara panas dikelilingi udara dingin, jadi badai.<br><br>kelembaban udara - jika suatu daerah lebih kering scara ekstrim dibanding daerah skitar yg lembab, bakal badai.<br><br>letak geografis - sub tropis lebih sering kena badai daripada daerh lain<br><br><span>musim - musim dingin banyak membawa angin badai<br></span><br><br>semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><strong><em>suhu udara - udara panas dikelilingi udara dingin, jadi badai.</em></strong><br><strong><em>kelembaban udara - jika suatu daerah lebih kering scara ekstrim dibanding daerah skitar yg lembab, bakal badai.</em></strong></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-percepatan-sebuah-benda-adalah-nolapakah-tidak-ada-gaya-yan-971",
            "question": "Jika percepatan sebuah benda adalah nol,apakah tidak ada gaya yang bekerja padanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya.... iyyaaa.....<br>dan benda itu hanya melakukan keseimbangan.....<br>maaf kalau jawabannya kurang tepat.......<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya gaya yang bekerja pada benda hanya melakukan kesetimbangan<br>contoh dalam rumus hukum Newton<br>torsi = i.\u00a0\u03b1<br>F.d = mr^2 . o<br>F.d = 0<br>gaya yang\u00a0setimbang\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-gaya-dapat-memengaruhi-perubahan-benda-apa-sajakah-per-495",
            "question": "bagaimana gaya dapat memengaruhi perubahan benda? apa sajakah perubahan yang terjadi akibat suatu benda di kenai gaya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yaitu ketika gaya itu menyentuh benda tersebut.<br>benda yg terkena gaya tersebut dapat berpindah\u00a0tempat/bergerak, berubah bentuk,dll.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. karna gaya berupa tarikan dan dorongan<br>2.perubhan jikaa benda di kenai gaya:<br><br><br>1.mengubah arah gaya<br>2.mengubah bentuk benda\u00a0<br>3.menyebabkan benda diam menjaadi bergerak<br>4. mengubah kecepatan benda<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-suhu-suhu-berikut-ini-a0-derajat-ke-kelvin-b0k-ke-de-184",
            "question": "Ubahlah suhu-suhu berikut ini !!    a.0 derajat ke kelvin\r\nb.0K ke derajat Celcius\r\nc.273 derajat Celcius ke Kelvin\r\nd.273 K ke derajat Celcius",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 0 nya dlm shu apa?<br>b. 0 K ke C = -273 derajat C<br>c. 273 drjt C ke K = 546 K<br>d. 273 K ke C = 0 drjt C<br><br>klo C ke\u00a0K itu dtambah 273<br><br>klo terbaik tndai y...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-getaram-mempunyai-frekuensi-50hz-aberapa-periode-getaranny-737",
            "question": "Suatu getaram mempunyai frekuensi 50hz    A.berapa periode getarannya\r\n B.berapa jumlah getarannya dalam waktu 1 menit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0a.\u00a0periode nya\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1/50<br>b.300 kali<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Diketahui f = 50 Hz<br>Ditanay T dan n = 1m<br>jawab.<br>T = 1 / f<br>\u00a0 \u00a0= 1 / 50<br>\u00a0 \u00a0= 0,02 s<br><br>n = f . t<br>\u00a0 = 50 . 60<br>\u00a0\u00a0= 3000 getaran<br><br>like",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kubus-digantung-dengan-seutas-tali-massa-benda-tersebut-1-885",
            "question": "Sebuah kubus digantung dengan seutas tali. Massa benda tersebut 1800 g. Jika percepatan gravitasi nya 10m/s2 dan benda dalam keadaan seimbang, berapakah gaya tegangan tali?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik. m= 1800 g= 1,8 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 f = 10 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 a= f/m = 10/1,8 = 5,56<br>dit : T?<br>jadi<br>T= m x a <br>T= 1,8 x 5,56 <br>= 10<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menapa-kawat-lurus-yang-dialiri-arus-listrik-tidak-dapat-menjadi-707",
            "question": "menapa kawat lurus yang dialiri arus listrik tidak dapat menjadi magnet? sedanglan jika kawat tersebut digulung menjadi kumparan dan dialiri arus listrik akan menjadi magnet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di karenakan jika menggulung derah yg menyebar rata dan dapat berkonduksi dengan magnet tersebut yang dialiri listrik tersebut :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-kristal-cair-604",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja termometer kristal cair",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terdapat keistal cair yg warnany dpt berubah jka suhu berubah. kristal ini dikemas dlm plastik tipis,utk menukur suhu tubuh,suhu akuarium,dan sebgainy.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}